巴絲們沖完涼會立即吹頭？

【護髮Tips】洗完頭唔吹頭惹脫髮？關於護髮的3個小常識

頭髮的多寡可影響儀容，因此如何養護三千煩惱絲，不少人都為之感煩惱，其中坊間便有稱，使用風筒吹頭恐會「吹壞」頭髮，因此洗頭後索性讓頭髮「自然乾」；有皮膚科醫生則提醒，洗濕後的頭髮會變得特別脆弱，若長時間於濕潤狀態，髮質更會受到損害，甚至增加脫髮的風險。

洗頭沖涼是每人每日生活的日常，洗頭後如不吹頭，頭髮需時多久才能乾透？皮膚科專科醫生陳厚毅表示，這要視乎頭髮的長度，若在洗頭後，頭髮在正常室溫下約2小時才能完全乾透。不過，有海外研究報告指出，頭髮如長時間處於濕潤的狀態，將會損害頭髮的細胞膜複合體（Cell membrane complex，CMC），因此洗髮後應將頭髮吹乾，不應採用自然乾髮的方式。

先用毛巾抹 風筒低溫離遠吹

不過，陳醫生亦坦言，使用風筒吹頭亦有不少要留意之處，因有外國研究報告指出，溫度超過攝氏95度的熱風會損害頭髮的角質層，以及使頭髮的顏色變得暗淡；而溫度過高的熱風不單有機會使髮質受損，而且部分髮質較乾、有皮膚敏感或濕疹的人士，其頭皮亦容易產生敏感反應，尤其是於乾燥的冬天。

陳醫生建議，洗頭後可先用毛巾，盡量抹掉水份才使用風筒，「吹頭時應將溫度選擇掣調低，又或者將風筒拉離頭髮遠小小先吹頭；應順着頭髮的生長方向吹髮，氣流應指向髮刷或頭髮，每段頭髮的吹乾時間及距離盡量平均，不要用熱風集中在同一位置吹頭髮，也應避免吹向髮根和頭皮。」

此外，護髮素顧名思義可護養頭髮，陳醫生稱，護髮素只需塗抹在髮梢及頭髮中部，不應塗到頭皮上，用後亦要徹底沖洗；至於用量方面則足夠便可，因如用太多，容易增加敏感的機會。

Source:

Oic

我靚仔
吹頭又甩
唔吹又甩

巴打要趁早保養頭髮
保住靚仔樣

一直做緊啦
睇嚟樓主無乜頭髮淨

我等半粒鐘後乾d 先吹

樓主靚仔光頭都咁型

樓主冇頭髮的
請pin

入嚟搞破壞

沖完涼立即吹頭?
吹都流汗啲頭髮都未乾

提提巴絲們：只需要用毛巾抺乾水份就可以吹了，以免傷頭髮，頭髮唔好等到半乾先吹
髮型師話

髮型師

有錯請指正

即刻吹最好定等佢半乾先吹

即刻吹 d 風吹成5分鐘都仲未乾會唔會仲傷頭髮

巴絲們吹
係用熱風定就咁吹風

仲未有少林足球gif

沖完拎毛巾抺頭髮，抺完幾分鐘後用少熱風吹乾。

我是咁做

少熱風

吹凍風

印乾水5-6分鐘即吹
半濕未吹嘅頭髮毛麟片係打開嘅
唔吹由佢自己乾嘅話毛麟片會合得唔好
之後髮質就會變得好毛燥

一直多人爭論熱風定凍風好，未有結論

我會用毛巾抹頭
之後凍風吹袋底同格甩底
之後隔多15分鐘先吹頭

頭髮唔長直頭唔吹等佢自己乾得唔得？
利申：除左趕時間出門口之外 冇吹過頭